import { Meta, Canvas, Story } from '@storybook/addon-docs';
import "../../../css/typography.scss";
import "./styles.scss";

<Meta title="CSS - Estilos/Tipografia" />

# Tipografia

Tipografia baseada na fonte **[Inter](https://fonts.google.com/specimen/Inter)**.<br />

Tamanho padrão da fonte quando não temos um tamanho de tela definido: **10px**.<br />
Tamanho padrão da fonte quando a largura da tela tem um valor mínimo de *1201px* e um valor máximo de *1440px*: **7.1px**.<br />
Tamanho padrão da fonte quando a largura da tela tem um valor mínimo de *1441px* e um valor máximo de *1600px*: **8.3333333px**.


Possíveis variações de tamanho:
  > 
  **tiny**: 1.3125rem <br />
  **normal**: 1.5rem<br />
  **big**: 1.6875rem<br />
  **xbig**: 1.875rem<br />
  **xxbig**: 2.25rem<br />
  **huge**: 2.625rem<br />
  **xhuge**: 3rem<br />
  **xxhuge**: 4rem<br />

<br />

Para termos esse valor em píxel, basta multiplicarmos o **rem** pelo valor definido em cada situação: 

| Tamanho | Sem tamanho de tela definido (multiplica por 10) | Tela com valor min 1201px e max 1440px (multiplica por 7.1) | Tela com valor min 1441px e max 1600px (multiplica por 8.3333333) |
|--- |:----:|:----:|:----:|
| tiny | 13.12px | 9.31px | 10.93px |
| normal | 15px | 10.65px | 12.49px |
| big | 16.87px | 11.98px | 14.06px |
| xbig | 18.75px | 13.31px | 15.62px |
| xxbig | 22.5px | 15.97px | 18.74px |
| huge | 26.25px | 18.63px | 21.87px |
| xhuge | 30px | 21.3px | 24.99px |
| xxhuge | 40px | 28.4px | 33.33px |
<br/> 

As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
    <div>
    <span class="tiny">Texto no tamanho tiny.</span><br />
    <span class="normal">Texto no tamanho normal.</span><br />
    <span class="big">Texto no tamanho big.</span><br />
    <span class="xbig">Texto no tamanho xbig.</span><br />
    <span class="xxbig">Texto no tamanho xxbig.</span><br />
    <span class="huge">Texto no tamanho huge.</span><br />
    <span class="xhuge">Texto no tamanho xhuge.</span><br />
    <span class="xxhuge">Texto no tamanho xxhuge.</span><br />
    </div>
</Canvas>

Possíveis variações de peso da fonte(**font-weight**):

| Classe | Peso(font-weight) |
|:----:|:----:|
| .regular | font-weight: 400 |
| .semi-bold ou .sb | font-weight: 500 |
| .strong ou .bold ou .strong| font-weight: 600 |
| .extra-bold ou .extra-strong| font-weight: 700 |


As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
    <div>
    <span class="normal regular">Fonte de tamanho normal com o peso regular</span><br />
    <span class="normal semi-bold">Fonte de tamanho normal com o peso semi-bold</span><br />
    <span class="normal bold">Fonte de tamanho normal com o peso bold</span><br />
    <span class="normal strong">Fonte de tamanho normal com o peso strong</span><br />
    <span class="normal extra-bold">Fonte de tamanho normal com o peso extra-bold</span><br />
    <span class="normal extra-strong">Fonte de tamanho normal com o peso extra-strong</span><br />
    </div>
</Canvas>


Possíveis variações de alinhamento do texto(**text-align**):

| Classe | Alinhamento(text-align) |
|:----:|:----:|
| .align-right | text-align: right |
| .align-left | text-align: left |
| .align-center | text-align: center |
| .vertical-align-middle | vertical-align: middle |

As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
    <div>
    <p class="align-right">Alinhando texto na direita.</p>
    <p class="align-left">Alinhando texto na esquerda.</p>
    <p class="align-center">Alinhando texto no centro.</p>
    <p class="vertical-align-middle">Alinhando texto na vertical.</p>
    </div>
</Canvas>

Cabeçalhos estilizados:

|  | h1 | h2 | h3 |
|:----:|:----:|:----:|:----:|
| font-size: | 3rem | 2.62rem | 2.25rem |
| line-height: | 1.125 | 1.14285714286 | 1.16666667 |
| font-weight: | 600 | 500 | 500 |
| color: | map-get($colors, 'ink-base') | - | - |

As variações estão ilustradas, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
    <div>
    <h1>Cabeçalho h1.</h1>
    <h2>Cabeçalho h2.</h2>
    <h3>Cabeçalho h3.</h3>
    </div>
</Canvas>

Estilizações de *p*, *input* e *textarea*:

|  | padrão | .large | .small | .micro |
|:----:|:----:|:----:|:----:|:----:|
| font-size: | 1.5rem | 1.875rem | 1.6875rem | 1.3125rem |
| line-height: | 1.25 | 1.2 | 1.122222 | 1.14285714286 |